【雙十節】日本首相安倍賀電寫道：「由衷祝福中華民國一Ｏ八年國慶酒會盛大舉辦，同時也祝福國運昌隆，與會人士健康幸福。」

【雙十節】安倍唔畀面中國大陸？ 祝中華民國

台灣雙十節臨近，台北駐大阪經濟文化辦事處福岡分處上周五（4日）晚，在福岡舉辦中華民國108年國慶酒會。日本正副首相致賀電，並且在署名賀電中直接稱呼中華民國108年國慶。

駐福岡辦事處表示，國慶酒會於當日下午6時30分在福岡縣知名的大倉酒店舉辦，有來自九州及山口地區各界對台灣友好人士、僑界等共約650人到場祝賀。日本首相安倍晉三、副首相兼財務金融大臣麻生太郎等日本政要同樣致賀電。

安倍賀電寫道：「由衷祝福中華民國一Ｏ八年國慶酒會盛大舉辦，同時也祝福國運昌隆，與會人士健康幸福。」賀電末署名「內閣總理大臣安倍晉三」。而麻生太郎賀電內容：「由衷慶祝中華民國一Ｏ八年國慶酒會的舉辦，祈祝兩國友好更深化，與會來賓日益發展。」

報道指，除了安倍、麻生的賀電之外，有多名友台的日本國會議員及外國駐日總領事館人員、政經僑學各界來賓參加。
中央社

又唔建交？

用黎撚支那嘅
不過民間係831後 係好fd底

撚到支那唔開心就得

[長文][召喚全世界] 嘈完就入黎 睇下下一步應該做咩

安倍10.1有冇比賀電比中共呢

國運昌隆

日台關係一向好
日本人好醒，到處打關係，到處連線

108年國慶
支那70年國慶話台灣係佢既?

狗毛退散

而今係支那奶日，安倍使撚畀面你支那咩